15 小小的奇迹

“去吧”

娜哈特将少女从背上放下，让她以握着女性的手的姿势坐下。

之后全凭两人自己，娜哈特能做的事只有准备离开这里。

“那么，久等了呐。接下来轮到你们了”

娜哈特正要用爪切裂牢房时，“找，找到了！”

什么的艾夏的话响起，但很遗憾手是动了以后了。

关冒险者那边的铁格栅是魔钢制，吸收了魔力的铁的强度据说是通常的铁的十倍到二十倍。

但是，结果和刚才完全相同。铁格栅简直像黄油一样被切成了片，所以盖伦等人也只有哑然失语了。

“啊，娜哈特大人！ 我好不容易找到了钥匙……”

不，吐槽的地方不是那里。

盖伦、莎夏、阿尔的吐槽完全一致。

娜哈特的手伸向呆住的三人。

“库！”“哈啊！？”“什……”

对只是深红的爪一闪，厚厚的魔钢就被切成了片的现状，他们什么也说不了。

三人瞬间自由了。

娜哈特看向最后被留下的美姬。修长的身躯没有白费内衣姿显得很漂亮。那样的美丽的肌肤上被绑了几条锁链，在魔法阵下和项圈一起被拘束着，所以比裸体的性奴隶们更加煽情。

像冰一样通透的蓝发，纤细的眼睛散发着像威压周围一样的气氛。表情整体上感情之色很淡，简直就像即使是以如同裸体的姿态被束缚着的现在也没感到羞耻一样。

“那么，之后是这边的美女吗——下面的魔法阵是什么呢……？”

娜哈特毫无警戒地想要踏入那个魔法阵。

“不行，那个是拘束的魔法不能进去！”

莎夏慌张了，不过对魔法的理解更深的克丽丝塔什么都没说。

她从最初，就是从娜哈特出现在这个地方时开始，就直感到娜哈特是无伤打倒了杜兰才出现在这里的。所以，她确信恐怕靠盗贼设置的魔法是无法拘束娜哈特的。

然后那是正确的。

娜哈特一步入其中，魔法阵就噼啪的响了声音消失了。

魔法阵经不住娜哈特穿的传说级 Legend 防具宵暗的拥抱 Night Breath 的高魔法抵抗力而雾散了。

“什么？ 不仅什么都没发生，还消失了哦？”

娜哈特无从知晓那个。

只是不知为何觉得魔法阵消失了而已。

“嘛省工夫了吧。接下来是项圈的魔法阵吗——近似于魔物使 Tamer 系的支配，隶属呐”

在Real World Online里不存在束缚人的道具。

虽然一时支配人，使其陷入所谓的行动不能或误伤友军状态的魔法是存在的，但完全的隶属系统只是以魔物为对象的东西。

“这是封魔的纹路。魔力会被抑制。如果是你的魔力的话，我想光是流入纹路就会坏——”

没有将克丽丝塔的话听到最后，娜哈特轻轻触碰了她的脖颈。

“嗯——”

没有抑扬的克丽丝塔的声音漏出了。

虽然娜哈特想要温柔地将魔力流向粗犷的饰品但——

“嘶————！ 嗯——！ 啊——！ 等，等——再稍微，慢点——”

“嗯？ 就算你那样说，马上就坏了忍忍吧”

克丽丝塔稍微脸红了，像咬紧牙关忍耐着疼痛一样的映在娜哈特的眼中。

可是，实际上不是。

他人的魔力是违和感的块。娜哈特的魔力通过魔封纹在克丽丝塔的体内循环，带来了被他人将肌肤或来回抚摸或胳肢或捏那样的感觉。

“什！ 嗯，嗯，嗯！ 呋————！ ————！ ————！”

娜哈特的魔力很庞大，其势头也和常人无法相比。

苦闷持续了一会儿后，啪嚓一声项圈裂了。

“————好，摘下了，最后把手铐摘下的话——”

娜哈特正要取下最后剩下的手铐，但克丽丝塔用手制止了那个。

然后无表情地，总感觉像发泄愤怒一样杂乱地拉手铐。

听见了嘎吱嘎吱的金属的悲鸣，克丽丝塔就那样徒手把魔钢撕碎了。

“…………哈，谢谢，得救了……”

听起来不太包含感谢的感情的声音。

虽然娜哈特没有释然，但克丽丝塔转向了旁边。

“克丽丝塔！”

莎夏抱住克丽丝塔。

克丽丝塔用手拭去了莎夏积蓄在眼角的眼泪。

“对不起，全部都是我的责任。但是现在先从这里脱离——”

娜哈特平静的声音打断了克丽丝塔的话。

“嘛，等下——已经没有任何威胁了。而且，还有正在战斗的孩子”

“那是，做了什么吗？”

看到将身体靠在一起的小孩子和妙龄的女性后克丽丝塔说道。

“连接起来了呀，将灵魂——这会儿一定，应该正在像亲子吵架一样地争论着啦”

看着肩并肩的少女的娜哈特的眼睛比什么时候都更温柔。

◇

拉娜是普通的村民。

只是在不知道有多少的开拓村中比较古老的村子里出生，姿容稍微有点不错的人而已。

既然是作为普通的村民出生，生活方式就决定了。

帮家里忙，到了十四或十五岁的话就和村里的谁结婚，再勤奋做家务。仅此而已。

并非有所不满。因为她甚至觉得只要能吃饭就很幸福了。

不过，哪怕是普通的村民也是会做梦的。

被和竜差不多稀少的清正廉洁的贵族一见倾心啦，被超绝帅气的王子大人告白啦，被魁梧的冒险者大人带着住到王都啦，拉娜做过那种不可能有的梦。

当然她知道那是梦。

现实什么都不会改变，改变的时候大概就是危险以及死亡的时候吧，拉娜一直那样想。

那样的拉娜的转机唐突地到来了。

有个男人对梦就是梦那样死心了的拉娜说。

“我对你一见钟情！ 和我结婚吧！”

他绝不是很帅的男人。也不是脸好看的男人。也不魁梧。虽然有些富裕，但和贵族或王族之类的比就是不自量力。

和梦到的不同的，有汗味的、热情的、正直的，那样的男人。

名字叫弗林。

他是开拓村的村长的儿子，稍微有些学问，在商人身边积累了修行，现在在做周游开拓村的旅行商人。

初次见面就被和理想相差悬殊，即使开玩笑也没法说喜欢的那样的男人求婚是做梦也没想到的。

“拜托了，我会让你幸福的！ 绝对的，我想和你一起生活下去！”

尽管不知多少次拒绝了，但每次访问村子就会被他执着地那样说，而先屈服了的是拉娜这边。

拉娜也许是不知不觉被愚直的老实、表里如一的笑吸引住了。

虽然因为行商经常不在家，但回来的时候总是烦人的呼唤爱的男人。

回想起来他从最初开始就一直是那种男人，拉娜露出了微笑。

女儿出生，过着相当幸福的生活时，弗林有天提案。

“我想在交易都市盖房子。我也是个够格的商人。有了自己的范围后，我想让你和妮娜过幸福的生活”

拉娜决定优先和丈夫与女儿的时间，从村庄搬家到都市。

那稍微有点像曾经期望的幸福的形式，拉娜确信一定会很幸福。

直到那一天，那个时候，那一瞬间，丈夫和爱女被杀——

坐马车大约七天的距离，那是拉娜的故乡和自由交易都市之间的距离。

事件发生在下起了雨的第四天晚上。

对拉娜来说一生无法忘记的那一天的时间仅仅是几分钟的事情。

包围马车的护卫察觉到盗贼的动静后战斗开始了，但是拉娜不太清楚情况。因为她怀抱着幼小的女儿，一直在马车中发抖。

只是，即使现在也深深印在记忆中不能忘怀的光景是——

“……逃……逃啊，拉娜。这里，我————”

从丈夫的腹部冒出的沾满血的剑。

盗贼们有点脏的笑声和话是切裂胸口的刀刃。

丈夫倒下的身影是毁坏拉娜的心的钝器。

然后，悲剧加速了。

不知道是不是因为目睹了凄惨的光景，还是小孩子的妮娜哭了起来。

是对发出声音号哭的幼儿感到不快吗，盗贼毫不留情地在拉娜眼前挥了剑————妮娜的头飞到了空中。

就是那一瞬间吧。在拉娜心中有什么坏了——

拉娜发出了悲鸣。

不管是被打，被敲，被踢，被刺，被侵犯，还是被做什么，她都只是恸哭。

为了哪怕一点也好也要将自己的怨恨回荡在天上，在地上。

为了哪怕一点也好也要将自己的憎恶送达给神，给竜。

她知道那是无意义的，知道那是无价值的，尽管如此还是损寿叫喊。

直到喊破嗓子，吐出血来，眼泪流干，濒死为止，都只有不断诅咒人，诅咒这个世界。

喉咙哑了，变得发不出声音了，已经快要连说话的方法都忘了。

在被投入牢房，被反复无常地到来的盗贼玷污身体的每天，好几次想过死。

可是，死了的话在那里就结束了。

憎恶、怨恨、复仇会在那里就破灭了。

所以，在这些肮脏的盗贼死绝之前，拉娜不想死。

正因为如此，被嘲笑成人偶的没有反应了的拉娜只有紧紧抓住了生。

那样的某天，罕见的新人被带来了。

年幼却美丽的淡金色头发的少女。

拉娜将以前的女儿成长后的姿态重叠在了活着大概只是不幸的那样的少女身上。

或许是因为如此吗。

忘记了发声的方法的拉娜她，“把寒酸的女孩子当做对象，是有那种嗜好吗，你们？ 把我作为对象不够？”

自然的说话了一定是因为那个原因吧。

拉娜将在这里的生活方法教给了落泪迷惘的少女。

晚上睡觉时借她手臂。

教给她为了早点结束行为的技巧。

这种东西不能教给妮娜呐，一边那样想一边持续支撑少女的心。

然后，漫长而痛苦的噩梦终焉到来了。

出现的是一位少女。

大概将连一流冒险者都无法匹敌的这里的一切横扫、玩弄、残杀了吧，少女救了大家。

说不了话的少女也不例外。

她简直就像神一样。

尽管没开口也看起来像是理解了一切。

啊啊——

终于，能看到了。

因果报应——

至少神，不，人世是能给予恶人死亡程度的正派的，拉娜能那样想了。

所以，这里——这一瞬间就是早就停止了的生的终点。

拉娜在小小的神前闭上了眼睛。

然后——

“不可以，姐姐！”

终焉之时没有到来。

◇

那是里灵魂的世界。

是生物的根本，决定人的容量、意思的起源的场所。

纯白的房间发暗得厉害。

到处有影子落下，震耳欲聋的悲鸣一遍又一遍回响着。

无止境的怨恨的循环。

一旦声音响起，就会一个接一个吞下咒言，没有间断地持续回响。不久那个撞到墙上，被吞没发出回音，如此反复。

小小的来访者将那样的声音否定，在内心深处喊了说不出的话。

“不可以，姐姐！ 不可以死！ 那样，那样，艾玛会伤心的”

即使如此吗。

还不够吗。

拼命地，拼命地，大声说。

“……你…………会说话了呢……”

尽管如此，对那样的拉娜的回答，艾玛快要胡闹了。

说到底，艾玛的声音，虽然那么说但也就是悲鸣，拉娜应该是听过的。

“不是那样的！ 为什么，为什么呢……！ 明明好不容易娜哈特大人救了我们，为什么要死呢！！那样好过分！ 那样太无情了！ 明明我是被姐姐救了…………！”

少女在胸口中回想起在冰冷的牢狱中包裹身体的温暖，像宝物一样紧紧抱住。

“哈哈，小屁孩还说大话呢。但是——我已经结束了。要留下生命诉说的怨恨现在，得到回报了”

所以，已经够了。

这次是那样的声音回响。

“难懂的话……我不明白啦……”

“你不需要来到这种地方。我已经，足够了。你尽量幸福地，那很难吧————但是，嘛，要活得久点哦”

像训谕一样闭着眼睛的拉娜说道。

但是，艾玛目不转睛地看着拉娜闭着的眼睛，边落泪边摇头。

“做不到，的啊……我也，已经十分坏掉了……一个人活下去什么的做不到的啊……！”

因为艾玛失语后，勉勉强强被维系住了快要消失的精神是多亏了在身旁的温暖的手掌和小小的慈爱。

闭着的拉娜的眼睛小小地映出了抽泣的艾玛。

“我已经，是孤身一人了。即使能从这里出去，也是一个人孤孤单单。不可能活得下去吧！！我是因为有你在才能活下来的！ 明明是因为觉得姐姐就像是死去的妈妈一样才能活下来的——可是姐姐却，不要留下我一个人啊！ 求你了……我什么都会做的……所以，不要留下我一个人啊！！”

“艾玛…………”

“我知道你的不幸。这个地方告诉我了。所以，我也知道你清算了过去，也完成了任务后没有活在当下的理由了。

所以——

——我的话，不行吗？

我的话，不能成为你活着的理由吗？ 我没有那个价值吗？ 不是替代之类的，而是成为你的新女儿，我的话不行吗？”

像孩子一样，但又不像孩子的小小的愿望。那是对生的想法。

话也不能好好地说。

身体也沾满了污液。

心也绝对没法说是正经。

然而，那是彼此一样的吧。

正因为如此，艾玛需要拉娜。

“我还什么都没能报答！ 明明你帮了我很多，我却什么都不能报恩。尽管如此，你却想要从我眼前消失。那样太过分了啊……明明我的命是被你救了……”

艾玛是打算用拥有的全部力量帮拉娜的。

可是，现在却只能吐露内心的软弱。

无法止住从眼里溢出的水滴。

“艾玛，你”

“叫你妈妈的话——不行，吗……？”

拉娜注视小小的少女。

以哭得满是褶皱的表情，以担心的表情，以可怜的表情，不知是不是误会了什么，跟行尸走肉说那种话的苦命的少女。

但是，全都如艾玛所说吧。

拉娜仅仅只是在艾玛身上寻求妮娜的替代。

给予爱情也好，亲切心涌现也好，想帮助也好，都是想要替代那一天失去的女儿。是拉娜那样的内心的软弱使然。不那样的话活不下去。尽管如此，满足之后却像道具一样舍弃了。实在是卑鄙丑陋的利己主义。

拉娜没有活着的理由。也没有想法。

本应，没有了。

在没有家人的这种世界，活着的理由应该没有了。

尽管如此，艾玛却对这样的女人说想当她女儿。

可悲。

多么可悲啊。

从自己的软弱招致的事态里逃避，到头来却让这样的小孩子哭了。

“哈哈，你真奇怪啊……就算把我当做母亲，也不会幸福哦？”

那是和曾经相同的理由。

只是不想看到艾玛的哭脸，仅仅因为那样一个理由就随便地开口了。

“！ 才不会有那种事！ 绝对不会！！”

“比妮娜大了六岁呐。那么，艾玛是姐姐吗”

“…………的……是的……！”

“因为弗林太娇纵了，所以我会相当严厉地教育哦？”

“…………是，…………！”

溺于泪水，喉咙说不出话。

但艾玛一遍一遍点头。

“妈妈！ 妈妈！ 艾玛的，艾玛的妈妈！”

“哈哈，怎么了。真是个爱撒娇的女儿啊”

拉娜抚摸在怀中哭泣的小少女的头发。

不知什么时候黑暗消散，一束光照亮了房间。

从拉娜的眼中溢出的水滴夹杂在光里，轻轻落在了地面上。

——对不起，弗林，妮娜。在去那边之前我有事要办。所以，再稍微，等下哦。

沉在深深的水底的意识追寻着一束光浮起了。

微暗的牢中，总觉得有些明亮的小房间。

在那里艾玛也哭得满脸褶皱地抱住了拉娜。

“唔，啊，姆，啊，姆，啊！”

“——是是，真爱撒娇呢。我的艾玛”

31 合成魔法

时间稍稍追溯。

娜哈特侵入约尔诺森林的时候，浮在空中的太阳正好升到了头顶，和娜哈特不同，一边延长补给线一边花了几天时间集结的超过千人的骑士和冒险者们响着马蹄声。铠甲带来的金属音越是人集中的地方越显著变大。

成为前卫的是七百步兵。在那样的步兵后面穿着法袍的魔法使布好了阵势。虽然没法明确地说右翼和左翼，但在各步兵的后面两百骑兵和一百魔道骑士团 Magic Knights 像随时能突击一样在马上架好了长枪。

那些是熟习集团行动的骑士们的有秩序的军队。

另一方面，冒险者中基本没有夹杂骑士。

他们基本是游击的。虽说是集团行动，但尼古尔多理解以小队单位行动的他们独自对魔物发动攻击比较能高效率地周旋。虽然其中也有为了打先锋而处于最前线的队伍，但冒险者基本是轮到游击。

混成军的将领是尼古尔多。他率领军队的经验也不是一次两次。也有非常事态时经常出任指挥的实绩。

不过，以本人的角度是想进入最前线的心情。

尼古尔多所持的强大的战斧闪闪发光。

他的眼睛丝毫没有给人温柔的初老男性的印象，有的是像发现了猎物的肉食野兽一样的目光。

“唔～姆，热血沸腾了。真羡慕那帮年轻人啊”

“哈哈哈，总大将突然特攻还请别干。您必须在后方庄重地坐着”

那样回答的是担任魔道骑士团 Magic Knights 团长的格兰迪亚。

特征是从细长的眼睛和下巴长出长长的黑胡子的男人。其风貌正是所谓的武人。在此次战争中他也是混成军的副将。

“虽然那么说，但如果出现了需要尼古尔多先生的力量的场面，指挥就请交给我——”

对格兰迪亚的话尼古尔多大幅度点了点头。

“对了——老鼠的样子如何？”

“现在还没有动静——大概会趁着混战吧。当然不会让她轻易接近的，但战场是流动的。一旦发生问题就是意外的事故吧”

“唔姆，已经转告克丽丝塔了——不过你没关系吗？ 把主君的意向告诉老夫？”

“哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈，哎呀失敬——但是尼古尔多先生稍微误认了骑士。骑士侍奉主君。艾蕾奥诺拉大人虽然是我的雇主但不是应该侍奉的主君”

对事到如今还偏向私怨的艾蕾奥诺拉，格兰迪亚像全吐出来似的说。

这也是因为前些日子的一件事，艾蕾奥诺拉的评价变得相当差。在民众间流传着竜的制裁到来了，对此感到害怕的家臣也增加了。

从格兰迪亚看来只能说是自作自受，所以是对轻微的受害就完了放心了的心情。但是，艾蕾奥诺拉亲自命令忠实的魔道骑士团 Magic Knights，命令趁着战争的忙乱杀了艾夏。

艾蕾奥诺拉对于政治和商业有着非凡的才干。作为贵族的统治能力也不低。但是，一旦被欲望迷惑，就会变成被宝物迷住了的愚者。

“是吗——情报提供，感谢”

“哪里哪里，即使我不报告您也从最初就在警戒着吧？ 一定对那个叫娜哈特什么的怪物——失礼，娜哈特小姐也是理解的吧。虽然不知道我们的笨蛋们会怎么样，但是不想触碰娜哈特小姐的逆鳞呢——”

艾蕾奥诺拉断言古代魔族不过是出兵的借口，但从尼古尔多那直接打听到事情的格兰迪亚没有当作是玩笑。然后认为找正在和那种传说以上的怪物战斗的娜哈特什么的茬的行为绝对应该避免。

格兰迪亚甚至对几个部下传达了如果有不稳定的动作的话可以舍弃。

“那么——差不多，该开始了——”

尼古尔多从马上远望最前线。

在眼睛捕捉到的前方是两个少女并排站着。

“准备好了吗，艾夏——”

穿着在肩膀、关节和大腿等有些地方有露出的苍蓝轻铠的克丽丝塔向并排站着的艾夏搭话道。

“没，没问题……”

不知是不是因为紧张而变得有些僵硬的艾夏回答。

无论怎么说，对艾夏来说这是第一次战斗。

她的手上握着娜哈特交给的世界树之杖。紧紧握着放着不可思议的光泽的厚重的树杖的艾夏想方设法想要排解紧张。

没有在这种地方跌交的工夫。

艾夏是娜哈特的从者。

是侍奉云上的存在的从者。

那样的话，屈服于这种程度的重压就是不被允许的。

“嘶—，哈—”

大大地深呼吸，吞下战场的空气，和紧张一起吐出。

睁开眼睛，艾夏再次开口。

“我上了——”

和觉悟一起发言。

艾夏是做事笨拙的孩子。学会说话比人花了更多时间，掌握文字也花了近十年时间。

那样的艾夏要马上将魔法运用自如当然做不到。

看到娜哈特强大的魔法后，艾夏也练习了，但能做到的只有让魔力在身体里循环。只是站在魔法发动的入口，更前方很难如愿前进。

当然现在也在练习，可尽管被龙之巫女这一强大的职业 Job 支持，没有结束成长的艾夏依然无法很好地发动魔法。

但是另一方面，能转动魔力也是很大的前进。虽然不能用魔力这种能量改写还有创造出事象，但将那样的魔力能量集中或捧在手掌即使是艾夏也是可能的。

“伟大的水之精灵大人——拜托了，请借给我力量——”

被艾夏强大的魔力吸引的精灵一个又一个出现。那姿态就像总是哧哧偷笑，乘在手掌上的小人一样。

那些产生出了许许多多强大的水球。那是敌人和我方都会一阵动摇的巨大力量的表现。

不过，那些本人们只是像在玩水一样愉快地笑着。

并且格外大的流丽的女性从小人产生出的水中出现了。以她为中心，超过一百的水的团块一瞬间将天空全部盖上了。

艾夏好比是作为动力的工作。可以说从那个动力带来的力量在精灵的魔法这个机械中流动，强大的兵器运转了。

看到那个后克丽丝塔尽管多少有些吃惊还是开始编织魔法。

《世界即将染上冰雪。在伟大自然的猛威下生命平等消逝。那么，以我之意将终末现在于此处显现——》

——冰雪魔法 Freezing Magic，冻结世界 Freeze World 那是成为克丽丝塔被称作冰帝的主要原因的魔法。

是将半径数百米的圆关在冰的世界里的大规模破坏魔法。一旦被囚禁在那个范围区域里，最后就会产生出生物形状的冰像。

不过这次用途稍微有点不同。

克丽丝塔瞄准的地方是艾夏创造出的水球飘浮的空中，被卷入的水球一瞬间变成了巨大的冰块。

那简直就像浮在空中的群星一样，在结晶中漫反射光的那个光辉清清楚楚地显示了在战场上不该有的神圣。

超过一百的水球全部成为冰块时，那就像流星一样，或如陨石般，从天而降。

““——合成魔法 Composite Magic，流星冰雨 Icicle Rain！！””

有着压倒性重量的冰块朝魔物们倾盆而降。

充满了绝望的那种光景是另一场战斗的开始。

36 尾声

死者二百三十二人，负伤者四百六十人。

不过如果没有娜哈特的回复药 Potion 的话，负伤者也变成死者的可能性很高。

因为其特殊性而被称为魔竜纷争的战争是人类侧的胜利。虽然从娜哈特来说哪里都不存在胜者，但正因为胜利这两个字既有支撑的东西，也有拯救的东西所以没有否定。

作为正式发表是主谋的古代魔族讨伐完成，关于竜的乱入则是详细不明。变成了运气不好被卷入了在肯帕尔尼亚草原的竜们的纷争。

在娜哈特的龙击魔法中显现的龙因为巨大得即使从交易都市看也会映在视野中，所以也有许多人目击到了，居民简单地接受了那个报告。这是尼古尔多为了不过度激怒圣竜教会而采取的情报操作。如果接近人类的存在向竜找茬打架并击退了竜这个事实传开的话，也有发展成无用的争执的可能性。当然谁都不会相信吧，但对交易都市的非难也会稍微变差吧。

比什么都危惧的是崇敬竜的圣竜教会触碰到娜哈特的逆鳞，不过那是只有一部分人能知道的现实。

在主谋的魔族的讨伐上有既不是冒险者也不是骑士团的协力者在是无法隐瞒的众所周知的事实。人们将击败了许多敌人，讨伐了被讴歌为传说的魔族的绝世美少女称为交易都市的英雄，娜哈特。

当然，以娜哈特的角度没有打算满足于那种小才干，只有随便这种程度的认识。

虽然名声会招来麻烦，不过娜哈特基本上是爱出风头的装模作样的人所以没有特别介意。发生问题的话每次都会从正面扫平，仅此而已。

虽然娜哈特在许多人面前解放了力量，但没有实力的人或是濒死了或是昏迷了，而且从旁边看的话就像是竜和竜在战斗，所以知道娜哈特真正实力的人极少。当然由于名声传开了，所以可以说无用的被多管闲事在交易都市没有了。

在冒险者公会人们慌忙地到处活动，以尼古尔多为首的大人物正忙于事后处理。伊莉娜毫不留情地殴打偶尔想要启程去梦的世界的尼古尔多。带着泪眼持续工作的他的苦恼不会结束吧。

说起来——对他们来说还有一件，可喜的事。

◇

“为什么，她放过了我们呢？”

“谁晓得？不懂那种怪物的想法啦！但是————不，没什么”

樱看向忽然扭过头去的主人，说出了至今为止觉得是无用的思考而舍弃了的心思。

“……和大小姐…………放过那个男人，是同样的理由吗……？”

“笨，笨蛋！才不是——我，我是因为稍微觉得，他是有骨气的人——不对，因为觉得他是没有杀的价值的杂鱼，哼”

“是那样吗”

那样说后，樱没有再过多追究。

和平常一样，微微低下头。

然后，稍微抬起头时，莉诺亚正诧异地看着樱。

“大小姐……？”

“你，也会这样笑呢”

“诶……”

樱把手贴在自己脸上，确认了一如既往的自己后歪头纳闷。

不知是不是看到了那样的樱，莉诺亚愉快地笑了。

“呋呋，呐樱——在久违了两千年的世界，接下来做什么呢？”

那样说的莉诺亚的笑容看起来和令人怀念的回忆中的笑容相当重合。

◇

“娜哈特大人……啊……嗯，好舒服……但是，再稍微，温柔一点……”

“嗯，这样吗——”

“是……的……啊——艾夏好幸福～”

以完全陶醉了的眼神头放在娜哈特膝上的艾夏是因为背德感呢，还是因为优越感呢，抑或是因为充实感吗，露出了有点不像孩子的笑容。

偶尔听到的，娜哈特大人的膝盖～，这样的声音肯定是幻听。

结果，娜哈特准备的景品的目的地落在了艾夏头上。

最初想到指挥全体，打败了鬼的魔族的尼古尔多是最大的有功之人，但他被伊莉娜揍倒后谢绝了。第二位想到了克丽丝塔，但说放跑了敌将，没能和竜战斗的她辞让了，于是变成了艾夏获得。

因为从正面直接看到和竜战斗的她的身姿的人很少，那也不是应该被公布的事，所以公开很难说最活跃，但除此之外艾夏的功绩也可以说很大吧。

不过，对娜哈特来说对象是艾夏的话别说是景品，任何时候都会这样摸头，但感觉现在，这一刻，作为特别的时间能比较幸福，所以没有说不懂风趣的话。

取而代之的是——

“——呐啊，艾夏——接下来去哪里呢——”

那样说的娜哈特的眼睛愉快地像孩子一样闪耀着。

◇

过去被称为封印之泉的湖底。

在现在一滴水滴都不存在的那个地方，噔噔的小小的脚步声响起。

“什么都……没有……”

小小的人影微微歪头。

“任务，做不了……会被姐姐骂吗……？”

谁都没有回答那样的声音。

“……回来吧……妈妈和爸爸……在等你……”

落在光中的影子。

嘟哝的少女的嘴角是歪斜的笑容。

[文库] 【电子版限定新发表SS】追忆的娜哈特

“……哈啊……哈啊……可恶……虽然知道……可完全打不过，吗……”

在荒凉的沙漠绵延不断的公会演习场，娜哈特呈大字倒下了。

在从悬在中天的弦月倾注的青光中，沾满沙子的娜哈特的头发淡淡地动摇起来。在仰望的前方的HP残量漂亮地在1静止，『YOU LOSE』的文字可憎地主张着它的存在。

“唔姆，虽然是知道的，但一对一的话娜哈特很弱呐”

“呜咕，我有自觉…………是对战对手太强了不好……希望稍微手下留点情”

“那样就不能当压力发散——不对，当娜哈特的训练了不是吗”

“等等，我没有惹你生气的记忆——”

“哈哈哈，在伤害竞赛比我上位的家伙全都去死就好”

眼怀黑暗，笑得令人害怕的军服的女性开朗地说道。

和声色相反，完全不觉得是开玩笑的那个音色要让娜哈特犹豫握住伸向自己的手是足够充分了。

“开玩笑的”

“听上去可不像是开玩笑…………”

过了一会儿，娜哈特握住手爬起来。

“什么事既然努力了就都以第一为目标——没什么，就像性格一样，别在意”

看到那样说后稍微缓和了僵硬的表情并微笑的身姿，娜哈特也慢慢地吐出口气。

试着重新看对战对手的话，HP残量高于八成。

按亲卫队亲手做的来说罕见的露出很少的军服让她的身姿显得更加凛然。身上没有穿武具，唯一像的白色手套分别刻画着不同的魔法阵。发出宏亮的脚步声行走的样子正可以说是男装丽人吧。

她正是虽然是魔法职但常常争夺个人战上位的PVP达人，“美味米糠酱菜”米糠桑。在异世界咖啡馆公会中也是老资格玩家之一，做着新人的战斗指南和PVP的教导等。在同伴间被大家鬼军曹或鬼畜教官的憎恶——不对，仰慕着。

虽说对手是那样的她，但结果几乎没能给予伤害相当丢人。因为尽管对方配合娜哈特140的等级适用了能力限制，但因为本事的差距被吊打了。

“唔—姆，可是试着重新战斗的话米糠桑相当不讲理呐……为什么那个角色那么强啊，Real World Online的七大不可思议不是好看而已啊……”

Real World Online的职业变迁存在两个种类。一种是等级达到一定就能转职的通常派生，另一种是满足能力值的特化、委托任务的达成、在大会上优胜或活动的报酬等条件就能转职的特殊派生。通常派生整体的平衡很好但能力成长会有节制，特殊派生突出的部分很多操作很难，但相比通常派生能力成长相当高。

米糠桑没有一次走向特殊派生，是只作为纯粹的魔法使 Mage 被育成的角色。说得好听叫王道，说得难听叫没有变化的大概谁都能做成同样的角色。

可是，很强。

强得毫无办法。

即便在从服务开始以来经过了近5年的现在也没有让出魔法职最强之座。那都到了被列为Real World Online的七大不可思议的程度。

“容易操作是足够能成为强者的要素哦。娜哈特太极端了会停滞不前啊”

“呜咕……”

“不过，在这里顶点也还很远呐——”

“太拘泥了呢，就那么想要达到吗，第一什么的——”

不像娜哈特的话从口中漏出。

在娜哈特的外侧，谁如此说。

“是性格啊……我理解这是会树敌很多的麻烦的性格，尽管如此还是不想辩解或者偷工减料……哈哈，明明顶多是游戏中的事呐……”

她自重地说道。

“我家稍微有点严格呢，从小时候开始就学习学问技能运动，在各方面努力。每次父母都说。既然做了就尽全力。以第一为目标”

从娜哈特那移开视线，米糠桑仰望天空。

“努力很开心。我喜欢返回第一的结果被双亲表扬。努力的话就能成为第一，我那样相信着——可是，现实并不容易呐。运动也好，学习也好，能第一的只有小学生的时候啦。即使拼命全力努力，我也只能到达“一定程度优秀””

“这对也不努力，只打游戏的俺来说是很刺耳的话哦…………”

谁又随便组织了语言。

“哈哈哈，哎呀哎呀，我和娜哈特是同类哦。因为我也逃到了游戏中”

她说。

真的伤心的不是变得得不到第一。

“很伤心啊。父母对我说可以不是第一——比起在模拟考试没得到第一，比起在会演没得到金奖，比起在全国大会没能优胜，比起小说没得到金奖——已经可以不用以第一为目标了哦，这句担心的话更让人难受”

失去了努力的理由，看丢了指向的目标，逃入游戏中。

被容忍独一无二的她现在也寻求着第一名。

“明明已经是一把年纪的大人了，却怎么也不会放弃呐——甚至在游戏中不吸取教训还继续以形式的第一为目标，真是难看啊——”

她如此说。

但是，娜哈特慢慢摇了摇头，目中无人地笑了。

“不也挺好吗”

一瞬间感觉米糠桑锐利的眼睛睁大了。

“努力一点也不难看哦。如今也有人在游戏里吃饭。所以，不也挺好的吗，以第一为目标。俺会声援的哦”

不由得。

觉得如果是她的话能做到。

只是这样想，她的本事、角色看起来就在闪耀。

“…………是吗。那么——”

一瞬间，米糠桑露出了愉快的笑容，但，“——只有精进了呐。既然你说会声援我当然会陪我的吧，娜哈特”

“诶，还要来吗……”

看到比任何时候都更充满干劲的米糠桑，娜哈特重新意识到自己打开了不能打开的开关。

“说到底娜哈特的训练也没结束哦。带练也是依靠同伴所以移动方法很糟糕哦。近接职和回复职在根本上动作不同，不用身体记住不行”

美味米糠酱菜。

和奇妙的名字相反，本质是努力的鬼。

是公会成员们的师傅，无自觉的战斗狂。

在娜哈特的身边映入了决斗申请画面。既然说了会声援也不好意思拒绝，而且她的申请是为了娜哈特。

没办法，选择了同意的文字。

两者的位置相距50米，天空中刻着计数。

随着0的接近，意识集中起来，比赛广播的同时娜哈特飞了出去。

和奔跑的娜哈特形成对照，米糠桑站着一动不动。

虽然刚才是中心是魔法对攻的战斗，但在魔法战上还是有两三条街的实力差。

正因为如此，这次是发挥娜哈特的长处。首先是活用敏捷差的搅乱。潜入米糠桑的正侧面的同时，娜哈特解放了魔法。

“竜魔法 Dragon Magic

——诱导破灭的暗竜 End Dark

——”

抛开发动的魔法，娜哈特以使用技能 Skill 的高速移动绕到米糠桑的背后，接受两个武具中的一个，大贤者的戒指的辅助，以咏唱破弃放出魔法。

“运送死亡的风竜 Blast Aerial”

几乎同时来自不同角度不同距离的不同属性的攻击魔法，而且是比较速度的高速的暗和风的竜魔法。在那里加上至宝的戒指的威力增大效果。

打算放出大概很难无伤接下的先制攻击。交叉的两束光会吞没米糠桑，娜哈特那样以为。

但是——冷静透彻得令人害怕地，捕捉到娜哈特的米糠桑的眼睛摇晃了的下一瞬间。娜哈特看见的是发出痛苦的声音雾散了的竜们的身姿。

暗竜被闪光，风竜被熊熊燃烧的火炎烧灼，消失了。

（太乱来了啊…………）

如果是用了防御技能还能理解。

可是，她没有使用一切防御系统技能。

她做的是相杀。

玩家将同程度威力的攻击互相碰撞时，互相的攻击雾散的现象称为相杀。

对娜哈特放出的魔法，打出对抗属性的魔法消除。

虽然说起来简单，但所谓的相杀根本不是会那么简单发生的现象。如果威力没有拮抗的话就不可能发生，如果轻易打出爆发等广范围魔法，或是打出相性很差的属性的魔法的话会变成火上浇油。进一步说的话，时机也相当苛刻。本来就是近接职们互砍时偶然发生的现象。意图再现那个，而且是以距离感和发动时机不定的魔法是做不到的事——如果对方是普通人的话。

但是，对方是PVP的达人，也是公会的战斗教导官。

她曾说过。

『如果想以魔法职参加PVP的话，相杀是必修科目。不然就会被削减防御技能，被招数的差距压倒』

不，一般是做不到的。

虽然想这样说，但她确实显示了言出必行。

“龙姬的歼击——龙击魔法——”

两个魔法是本命的攻击但也是诱饵。

相杀是使用神经的技术。

如果对方集中消除娜哈特的魔法的话，就会赢得放大招的时间，娜哈特如此认为。

但是那个预测，“太天真了”

似乎对她来说还很天真。

宣告的同时，娜哈特的右肩一阵剧痛。

“诶，真的假的……”

用龙眼确认状况，不可视的魔弹 Invisible Bullet 贯穿了右肩，HP减少了两成。

看来要从米糠桑那夺走时间两个魔法好像力量不够。

“你该不会是瞄准了这个？”

“轻易放大招要扣分哦？娜哈特很脆所以一反击魔法的发动就会马上停止”

岂止如此，相杀魔法给娜哈特看说不定也是装作成功赢得了时间的演出。因为米糠桑用以技能 Skill 隐蔽的攻击准确射击了娜哈特即将发动龙击魔法前的无防备的状态。

“娜哈特的弱点其1，招数很少”

米糠桑说。

虽然娜哈特是魔法特化角色，但娜哈特的职业龙姬不是魔法职。因此，相比纯粹的魔法使，在单纯的性能——魔法的咏唱速度和多重咏唱上怎么也比不上。

也就是说在娜哈特使用了三个魔法期间，她无法发动更多的魔法。

“嘛不过，这方面只有依靠装备了吧。命令亲卫队笨蛋们的话会他们会高兴地制作的吧，可以不用太在意吧”

细致地说明期间，娜哈特暂且改变位置想要重新移动——但被抓住了。

“娜哈特的弱点其2，在像PVP一样的限制的空间的话机动力很难有效利用”

夺走娜哈特的脚的是美丽的雪的结晶。

冰击魔法 Icicle Magic

——千年雪的白结晶 Millennium Crystal。是几乎不会造成伤害的同时，作为交换能覆盖广范围的移动阻碍系魔法。对拥有龙击魔法这种特大攻击力的娜哈特，进行了拥有妨碍效果的魔法很多的冰雪系魔法的取得的也是她。

娜哈特亲身体验了其便利性之高。

“你到底用了多少魔法？”

她对娜哈特的问题微微一笑。

仿佛是回答似的，美丽的青色火炎向娜哈特迫近。

（这不是，事到如今应该选择回避呐…………）

至少一连串的攻防是娜哈特输了。

如果娜哈特是回避特化型的魔法使的话，米糠桑可以说是咏唱特化型的魔法使。最多能同时行使达到两位数的魔法的她像魔法职一样一步也不动，仅仅只是使用着魔法。但是，管理并在恰当的状况下发动数量庞大的魔法，并且以延迟技能 Skill 错开发动时机抓住娜哈特，彻底玩弄了。

放弃了回避的娜哈特进行了与伤害相应的反击准备。

青白的火炎烧焦了身体，缠在脚上的拘束脱离了的瞬间，仿佛回礼似的起动了魔法。“魔法最大强化 Maximum MagicBoost

——割断的大地竜 Split Earth”

瞄准的是米糠桑的脚下。

影响到场地的娜哈特的魔法将地面切成两半，被吞没的米糠桑被大地压扁。

普通的话，争取时间这样就够了。

但是，已经痛切地理解了。

对方绝不普通。

“魔法效果范围扩大 Area Extension，竜魔法 Dragon Magic

——雾竜的迷宫 Mist Labyrinth”

这是扩大了效果范围的疏远认识的魔法。

保持着发动两个魔法的状态，娜哈特升向空中。

这种状况的话就不会像刚才一样被妨碍了吧。

“龙姬的歼击——龙击魔法——龙之吐息 Nacht Breath！！”

百感交集解放的魔法。

带着黑光的龙之吐息散布了极大的效果，将米糠桑吞没了。

米糠桑的体力槽眼看着减少了。

这样不得不说很顺利吧。

“成功了！？”

米糠桑的HP降到了一半左右。

看到这个的娜哈特毫无办法地感到了违和感，然后讨厌的预感让身体发抖了。

HP减少过头了。

以为像娜哈特一样没有回避这一选项的米糠桑会用防御系技能转到守势。假如那样做的话，应该不会失去一半的HP。

那么，不防御做了什么呢。

没想到和刚才的娜哈特相同。

米糠桑做好了反击的准备。

“！镜渡的龙神——”

这是能够超速移动的娜哈特的王牌之一。

即便摊出那个也仍然压倒得没有选择回避的余暇的弹幕。

『娜哈特的弱点其2，在像PVP一样的限制的空间的话机动力很难有效利用』

她的教育方针是做不到的事就一个劲反复练习直到能做到为止。

弱点其1期待亲卫队的装备。

那么，其2——

“咕，库，呜——”

优先回避威力高的魔法。覆盖广范围的怎么也避不开的使用技能 Skill 勉强忍耐住。

但是，魔法的数量完全没有减少。

米糠桑的攻击已经激烈到了甚至让人觉得应该专心回避瞄准对方的MP用完的程度。

但是，这种单纯的弹幕不可能是她的攻击的本命。既然不惜大量消费MP来不断绝弹幕，就应该肯定是瞄准了什么。

（伪装成威力低的攻击——本命来了——）

最大限度活用龙眼和感知技能，看清像雨一样的弹幕。

于是，发现了有违和感的魔法。

光外表的话是火系统，但明显速度很慢。

恐怕是伪装了属性，混合了威力高的攻击吧。无处可逃的弹幕只是为了命中这个攻击的布局。

对准那样的魔法打中娜哈特的瞬间，娜哈特起动了防御技能。

“咕——”

托技能 Skill 的福只是受到了轻微的后座，HP没怎么减少。考虑到MP残量的话是娜哈特比较有利，那样想的瞬间。

“呋姆，及格分呐”

“哈——？”

那之后已经，怎么说呢，只能说是漂亮了。

大概在受到后座的地方预先发动着的设置型的拘束咒文束缚了娜哈特，通过延迟技能发动的冰击魔法 Icicle Magic 贯穿了娜哈特的四肢。

弹幕消散得一干二净，静静地举起手的米糠桑的身姿映入眼帘。

“——森罗万象——元素魔法 Primitive Magic

——陨石招来 Meteor Strike”

米糠桑的手带着纯白的光挥下。

特大的陨石从天而降。

看到那个，娜哈特领悟了自己的败北。

弹幕的一连串攻击是为了消费娜哈特的防御系技能的布局。娜哈特以为是本命的攻击是为了让必杀技成功的布局。以几乎全部的MP为代价，米糠桑打算给娜哈特最后一击。

再次倒在地上的娜哈特的头上被表示了宣告败北的系统信息。

就结果来说是简单的败北，但从一边接受同伴的帮助，一边只在安全圈放魔法的娜哈特的角度来说，即使只是能适当的战斗也可以说是充分的成果吧。

“非常感谢”

满足了的娜哈特想要离开这个地方。

“姆，你是要去哪里呢？”

“诶，哎呀，俺想差不多该去练级了”

“就算只练级，没有技术也是白搭的哦”

“哎呀，以俺的角度是打算能良好的战斗就行了…………”

本来作为成为后方火力役的魔法职的话，娜哈特算是会战斗的。

“你在说什么啊，还是弱点其2的途中吧？”

不知什么时候，米糠桑抓住了娜哈特的手。

娜哈特拼命想要逃跑，但娜哈特被拘束魔法束缚了。

“不要啊—！俺要去狩猎！怎么能呆在这种地方！”

“哈哈哈，那样子死了的话就本利全无了。充分训练之后再去比较好——如果到弱点其十为止都克服了的话，去狩猎也没关系吧”

“你是，开玩笑的吧……？”

莞尔一笑的米糠桑以冰冷的视线俯视娜哈特。

“不要啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！”

关于那之后的战斗，只用一句话后述吧。

娜哈特努力了。

（呜呜……训练……训练……已经，不要了……哈！）

意识的觉醒在一瞬间。

娜哈特像甩开讨厌的回忆一样睁开眼睛。

于是，眼前是娜哈特的治愈的少女的脸。

“啊，您醒了吗，娜哈特大人——真少见呢，娜哈特睡懒觉什么的”

“呋姆，好像想起了某些往事呐——话说艾夏，这是——”

后头部有柔软的触感。

微弱的温暖、柔软，想永远沉浸其中的至福的触感。

艾夏俯视着头放在那样的地方的娜哈特。

“诶嘿嘿，因为总是在娜哈特大人这里得到——所以我想偶尔也要回礼。怎么样，呢？”

感觉染红了脸颊被艾夏一说，心中充满了难以形容的幸福。

多少有些心理阴影的过去也变得无所谓了。

“哈哈，因为艾夏的关系不是要永远不想从这个地方移动了吗”

艾夏总是一做膝枕就看起来很幸福，那份心情现在的话明白了。

这是至福。

“诶嘿嘿，不行哦。一直这样躺着早饭会冷掉的”

“什么，今天是艾夏准备吗？”

“是的！因为艾夏是娜哈特大人的从者！虽然这么说但也只是热了一下昨天娜哈特大人准备的咖喱…………”

作为娜哈特的从者，艾夏各方面都想照管。

光有那份心，娜哈特就很幸福。

“但，但是，那个，娜哈特大人的分是特别的！所以，请期待呢！”

“啊啊，我就期待一下吧”

那样说的娜哈特马上就对自己的话感到了后悔。

“…………欸都，艾夏，这个是……”

“是的，我放了足够的从娜哈特大人那得到的水果！放苹果的话咖喱就会变好吃吧，所以我放了很多娜哈特大人给的水果！”

在娜哈特面前的，是作为食材放了许多切成大块的果实的咖喱。

确实，娜哈特说过。用苹果和蜂蜜当作提味的佐料。放巧克力什么的也会变好吃。

但是，那是作为提味的佐料。不用说是不能作为食材放的东西。

“来吧，请吃！”

倒在艾夏盘子里的咖喱是普通的。

也就是说，那是艾夏拼命忍住不吃娜哈特说可以吃哦而给的爱吃的东西，为了娜哈特而用了。

娜哈特没有不吃这个选项。

“好吃吗？”

“…………嗯”

娜哈特一个人下定决心。

再也不睡懒觉了。

2-3 追忆的艾夏

是分辨不出左右，十分朦朦胧胧的感觉。

像是抓住空气的晃动一般无意义而含糊的感觉中，艾夏看到了。只有两个房间的小小的家中，陈旧得会从缝隙吹进来风的家中，令人怀念泪水要喷涌而出的家中，艾夏边横躺边看着父亲。

父亲正在做饭，艾夏呆呆地看着父亲做饭。

饱经锻炼的身体有几处伤痕，宽大的背部映在艾夏眼中。艾夏急切地望着，而双腿啪嗒啪嗒地摆动着。

这样的动作的背后，艾夏稍稍有些失落。

其实是想帮忙的。

但是，艾夏一拿起菜刀，父亲就会提心吊胆，担心地盯着艾夏，哪儿还顾的上做饭。这么做，只会给忙碌的父亲平添困扰吧。所以，艾夏就只是老实地一直看着。

即使是绵薄之力，也想要能帮到父亲。

然而做饭是不行的。一拿起菜刀，经常是切到手指，把食材弄得一团糟，单纯的添着麻烦。艾夏能做到的也就是汲水之类的简单任务，还有洗菜之类的事情。

平时就不断添麻烦的艾夏如坐针毡，稍稍低下了头。

不甘心地低下了头。

不想和父亲对上眼睛，像是掩饰自己的无力低着头。

肯定，露出这样的表情，对于父亲来说才是最大的麻烦，虽然艾夏现在才明白。那时的艾夏只是单纯地后悔着、伤心着、孤独着，无法抑制住自己的感情，才露出了那样的表情。

艾夏一低下头，父亲就一定会搭话。

“喂，艾夏，不好意思能帮我把那里的餐具拿过来吗？顺便把汲水的木器——啊，不是大的那个，帮我拿过来”

这想必只是关心吧。

关心着艾夏，为了她能渐渐成长起来，让她做些她也做到的事。

不过，当时艾夏还没想到那个地步。

只是感觉到自己被最喜欢的父亲依靠了，高兴地点点头。

“嗯，这就拿过去，爸爸！”

――空白的意识中，传来了温柔的声音。

“――夏――艾夏――”

和从前一样温柔的声音。

意识模糊的艾夏，听到这令人安心的声音，没能分辨出来，在思考前就脱口而出。

“嗯――爸……爸……”

不知道是因为睡得迷迷糊糊顺势说出了口，还是因为梦见了以前的回忆而发出的声音。艾夏虚幻地伸出手掌想要抓住虚空时————手上却意外传来了温暖的感觉。

“……呋欸、啊嘞……娜哈特大人……？”

朦胧的视野中，晃眼的光芒照了进来。

“早上好，艾夏”

“……啊……早上好……”

睡眼惺忪的艾夏揉了揉眼睛，又立即眨了眨，睁开了眼。

视野逐渐张开。在比家里看起来宽广得多的旅馆房间里，艾夏孤零零坐在温暖柔软的床上。

看到娜哈特正握着自己的手，热烘烘的早餐放在桌上，艾夏发觉自己又睡过了羞愧得快要抱起了头。

一看娜哈特，正如往常一样露出开心的笑容，艾夏的罪恶感更加深了。这正是因为艾夏强烈的责任心才会感到的内心纠葛。

“为、为什么您没叫醒我呢……！艾夏又给娜哈特大人添了不必要的麻烦……是我作为从者的失格……”

艾夏对自己十分生气，对娜哈特只是稍稍不满，在这之上则是对什么都能做到的主人的羡慕，羡慕过头了以至于自己陷入到混沌的感情漩涡之中。

娜哈特不论什么都能完美做到，以至于让艾夏觉得，自己这样的人对娜哈特说不定是不必要的。

像是看穿了艾夏内心的纠结，娜哈特说。

“我是为了艾夏才做的早饭——别一副拒绝的样子，来一起吃吧。一个人吃饭多无聊啊。而且，艾夏不是也很喜欢陶锅煮出来的白银米吗？”

主人温柔甜蜜的话语，让艾夏脸上想抵抗也不由得松弛了下来。

你是必要的，对一直和自己这么说的主人，艾夏隐藏不住快要哭出来的喜悦感。

但就这样下去实在是太不中用了，艾夏被小小的对抗心驱使着开口道。

“但是，我是娜哈特大人的从者，所以杂事由我来做！”

主人娜哈特在交易都市里，可以说是是无人不知。之前魔竜纷争中的活跃被盛大地公布后，市民们都对娜哈特抱有强烈的憧憬。虽然不及娜哈特有名，艾夏也作为英雄的从者为人所知，为了能当一名合格的从者正在努力。当然，艾夏并没有特别在意周围人的声音，只是一心想为娜哈特派上用场。

与凭着气势说出来的艾夏的预期相反，娜哈特也点了点头。

“艾夏要是能做到了就交给你——不过，艾夏还是先好好吃饭好好睡觉，成长到和我相配是你的工作哦——”

是坏心眼的回答。

艾夏现在正在进行各种努力。最重要的是变强。至少希望能强大到跟得上娜哈特的旅行。因此，原本自己拥有的力量，和娜哈特给予的力量，艾夏正为了能逐渐驾驭住强大过头了的这两种力量而努力着。一边为了能操纵魔法读着初级魔法讲义之类困难的书，一边握着不会使用的剑30分钟就受到挫折，不断努力着。

为了能读懂哪怕一本魔道书，不能活用文字是不行的，学文字学了一半的艾夏，只能从语言和文字重新学习，只是这样就相当辛苦。相对的，和艾夏不同，娜哈特简直是规格外，明明应该是没有见过的人类共用文字，只用了几个小时就能完全理解了。艾夏在短短的几个小时中从教导的一方变成了被教导的一方。

因为同意娜哈特所说的多学点知识比较好，所以艾夏在娜哈特身边，连算数、历史和哲学之类看不懂的书也读着。艾夏觉得自己不去学习是不行的，完全没有涉足料理的时间。

而且，艾夏知道自己不擅长料理。做不出满意的料理的情况下，不能浪费娜哈特的高价食材，因而艾夏只能承蒙那哈特的好意。

看到艾夏在纠结，娜哈特又高兴地笑了。

然后让艾夏知道自己的好意攻势远不止于此。

“――――所以，艾夏。来、啊——”

娜哈特说着用筷子夹起白米饭，送到艾夏的嘴边。

“呼欸――”

不知如何是好的艾夏，鼻腔被勾起食欲的香气刺激着。肚子发出了咕的响声，羞红了脸。

微微湿润的米粒，发着白银色的光芒。艾夏知道这不是普通的米。

虽然村里主要食用小麦，大米也并非没有流通。艾夏回忆起了父亲常给她做的豆粥的味道。

但是，娜哈特准备的米，不仅很甜，吃起来还不可思议地令人愉快。

吃过很多次的艾夏很清楚那份压倒性的美味，美味到会觉得自己吃是浪费。

因此，空腹的艾夏连抵抗那份诱惑都做不到，二话不说地将嘴靠近了伸过来的筷子。

艾夏虽然想说我不是小孩子了，但张开的嘴说出了其他的话。

“……啊、啊——”

艾夏自己张口吃下伸过来的白银米饭，咀嚼的瞬间，尝了多少次也不会腻的蛮横的美味蹂躏着口腔，将罪恶感一洗而空。

“哈――”

剩下的，就只有无法言语的幸福感了。

像是被膝枕一样，艾夏靠在主人娜哈特身上。艾夏虽然感觉有些失礼，但急速膨胀的依赖心让自己不想离开，艾夏遵循着内心贴紧了娜哈特。

“好吃吗？”

“好吃！”

艾夏条件反射似地张开嘴说到。

“那不多吃点可不行呢，来艾夏——啊——”

艾夏的脸上浮现出有点淫荡的表情，完全任由主人摆布了。

“好的！啊——”

艾夏张大了嘴，像是等着喂食的幼鸟一样，被动接受着。

品尝着接连不断被放入口中的未知的味道，艾夏只是单纯地露出着笑容。

有时，也和娜哈特大人一起伸出筷子，只是看到主人吃下去，艾夏就非常高兴，觉得平常毅然的责任感怎样都好远远抛开了。正因为现在和娜哈特两人独处，艾夏才能全身心的撒娇。

“啊——”

究竟是第几次了呢。

当艾夏正要再次张开嘴的时候，嘎吱一声，门打开了。

然后，像是被看护着散漫地吃着饭的艾夏，和正要进屋的克丽丝塔视线相交。

“…………抱歉，打扰了吗……”

“――为、为、为什――――――！！”

艾夏发出了不成言语的惨叫。正沉浸于进餐的她的耳中，是不可能听得到敲门声的。